Собрать образ для докера следующей командой

docker build -t nginx_with_conf:1.0 .

Запуск осуществлять следующей командой чтоб примаунтить конфигурационный файл nginx

docker run -v $(pwd)/nginx.conf:/usr/local/nginx/conf/nginx.conf --name=nginx_example -d -p 8008:80 nginx_with_conf:1.0 
